# Cuba
A República de Cuba teve uma influência política extraordinária para uma nação de seu tamanho. Sua revolução serviu de inspiração para as vítimas do imperialismo em todos os lugares, e seu modelo socialista forneceu um exemplo a ser seguido pelos oprimidos do mundo. Como tal, é dever de todos os socialistas estarem bem informados sobre esta nação.

Ela foi elogiada pela FAO por ser o único país latino sem problemas graves de desnutrição infantil, é um dos únicos países latinos com taxas de crime relativamente baixas, um país pequeno e pobre que vai produzir 100.000.000 doses de vacina e 5 tipos de vacina, tem embargo que a proíbe de comprar remédios e entubadores, mas lidou bem com a pandemia, tem uma das eleições mais democráticas do mundo, é reconhecida mundialmente por seu sistema de saúde excelente e exporta médicos, não tem mendigos, tem uma das melhores centrais de inteligência nacional do mundo, tem cesta básica infantil, tem direito à apenas 2 casas (centro e praia), assim sobra casa para todo mundo, moradia grátis, uma das maiores taxas de alfabetização do mundo, você não precisa vir de uma família rica para entrar em ótimas universidades, não gastam com saúde, medicamentos e educação, e alimentos, energia elétrica, telefone fixo, gás, água, transporte público são subsidiados e muito baratos.

Cuba é um país miserável economicamente, mas desenvolveu vacina e exporta médicos para atuar na pandemia. Nós escolhemos o acesso ao consumo, cada vez mais escasso. Lá, o problema econômico é geopolítico, falta de terra. Aqui no Brasil, a miséria é projeto de poder, com apoio da imprensa.
